{
    "question": "Wallaili idza Yas ra ada arti ayat tersebut adalah\u200b",
    "attachments": [],
    "answers": [
        {
            "answer": "<p> <strong>Jawaban</strong><strong>:</strong></p><p>\u0648\u064e\u0627\u0644\u0651\u064e\u064a\u06e1\u0644\u0650 \u0627\u0650\u0630\u064e\u0627 \u064a\u064e\u063a\u06e1\u0634\u0670\u0649\u06d9</p><p>Wallaili izaa yaghshaa</p><p>1. Demi malam apabila menutupi (cahaya siang),</p><h2>Penjelasan:</h2><h2>semoga bermanfaat \u263a\ufe0f</h2><p> </p><p></p>",
            "attachments": []
        }
    ],
    "related_questions": [
        {
            "slug": "musik-instrumenatl-adalah-sajian-musik-yg-dalam-penyajian-hanya-m-752",
            "question": "musik instrumenatl adalah sajian musik yg dalam penyajian hanya menggunakan a gitar. b gamelang. c. alat musik. d. suara. e. tepuk tangan\u200b",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<p><strong>Jawaban:</strong></p><h2>c. alat musik </h2><p><strong>Penjelasan:</strong></p><h3>maaf klo salah</h3>",
                    "attachments": []
                },
                {
                    "answer": "<p><strong>Jawaban:</strong></p><p>C. Alat musik</p><p><strong>Penjelasan:</strong></p><p>untuk  sajiannya Ndak menggunakan lirik tetapi hanya suara dari suara musik tersebut</p>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "berdasarkan-skala-dan-formatnya-pameran-dibagi-menjadi-tiga-seb-569",
            "question": "Berdasarkan skala dan formatnya, pameran dibagi menjadi tiga. sebutkan dan jelaskan\u200b",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<p><strong>Penjelasan:</strong></p><p>Pameran merupakan kegiatan yang dilakukan oleh seniman (baik perorangan maupun kelompok) untuk mempublikasikan karya seninya dengan tujuan dan manfaat tertentu.  Dalam penyelenggaraannya pameran melibatkan Seniman, pihak penyelenggara dan pengunjung (apresiator).  Sebuah pameran dapat dilaksanakan indoor (di ruangan tertutup atau gedung), outdoor (di ruangan terbuka), mobile (pameran bergerak), dan pameran melalui dunia maya dengan memanfaatkan media sosial.  Macam - macam pameran berdasarkan tujuan adalah sebagai berikut : </p><p>1. Tujuan Sosial merupakan tujuan yang diperuntukan untuk kepentingan sosial dan dapat dilaksanakan dalam skala kecil dan besar. </p><p> Contohnya adalah pameran seni rupa yang dipamerkan didalam museum antik dengan skala pengunjung besar.  </p><p></p><p>2. Tujuan Komersil Tujuan komersial merupakan tujuan yang diperuntukan untuk kepentingan bisnis dan menghasilkan keuntungan bagi seniman ataupun penyelenggara.  Contohnya adalah pameran seni pahat yang dibuat oleh pseniman terkenal yang kemudian hasilnya dilelang.  </p><p></p><p>3. Tujuan Kemanusiaan Tujuan Kemanusiaan merupakan tujuan yang diperuntukan untuk pelestarian masyarakat karya seni budaya yang dimiliki oleh masyarakat.  Hasil dari pameran tersebut biasanya disalurkan untuk hal - hal yang berkaitan dengan kemanusiaan seperti korban bencana alam dan panti - panti sosial.  Contohnya pameran yang lukisan yang bertemakan yatim piatu.  </p><p></p><p>4. Tujuan Pendidikan Tujuan pendidikan merupakan tujuan yang diperuntukan untuk kepentingan pembelajaran siswa di sekolah seperti penyegaran dari kejenuhan keseharian belajar di kelas, peningkatan sikap apresiatif dan peningkatan wawasan.  Penyelenggaraan pameran dengan tujuan pendidikan juga dapat melatih sikap kolaboratif, bertanggung jawab, mandiri dan pengalaman sosial siswa.  </p><p></p><p>Macam - macam pameran berdasarkan kemampuan adalah sebagai berikut :</p><p></p><p>1. Fungsi Rekreasi Fungsi rekreasi merupakan pameran yang berfungsi untuk memberikan nilai psikis dan spiritual sehingga dapat menghibur penikmat karya seni dan mendapatkan rasa senang, tenang dan bahagia. </p><p></p><p> 2. Fungsi Apresiasi Fungsi apresiasi merupakan bentuk kegiatan untuk mengapresiasi karya seni, sehingga dapat memunculkan apresiasi dan apresiasi pasif.  Apresiasi aktif adalah mengekspresikannya si apresiator untuk menciptakan karya seni setelah mengikuti, sedangkan apresiasi pasif biasanya dialami oleh orang awam yang hanya dapat menikmati, menghayati, memahami dan menilai hasil karya.  Apresiasi pasif tidak menimbulkan motivasi untuk membuat karya seni. </p><p></p><p> 3. Fungsi Edukasi Fungsi edukasi merupakan fungsi pameran yang bertujuan agar si apresiator mendapatkan nilai pembelajaran yang positif seperti nilai budaya, keindahan, dan lain sebagainya setelah mengikuti kegiatan pameran tersebut.  Hasil karya seni yang dipamerkan harus memiliki pesan moral yang positif, biasanya pameran dengan fungsi tempat penyelenggaraanya adalah di sekolah.</p><p></p><p>  4. Fungsi Prestasi Fungsi prestasi merupakan pameran bertujuan untuk menunjukan prestasi siswa dalam bidang seni, sehingga apresiator dapat menilai karya seni yang dibuat kreatif atau tidak.  Macam - macam pameran berdasarkan pengalaman adalah sebagai berikut : </p><p></p><p>1. Pameran Homogen Pameran homogen adalah pameran yang hanya menampilkan satu jenis karya seni rupa seperti pameran yang hanya menampilkan karya seni kriya.  </p><p></p><p>2. Pameran Heterogen Pameran heterogen adalah pameran yang menampilkan berbagai jenis karya seni rupa seperti pameran yang didalamnya terdapat karya seni patung dan seni lukis. </p><p></p><p> Itu saja dari saya.  Pilih jawaban tercerdas ;) Cheers!</p><p></p>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "tolong-aku-sebutkan-4-kegunaan-jenis-pahat-811",
            "question": "\u0ca5\u203f\u0ca5 tolong aku\r\n\r\n\r\nsebutkan 4 kegunaan jenis pahat\r\n\u200b",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<p><strong>Jawaban:</strong></p><p>pahat kuku gunanya : mengerjakan bagian yang lengkun</p><p>pahat lurus : mengerjakan bagian yang lurus dan rata </p><p>pahat lengkung setengah bulatan gunanya : mengerjakan bagian bagian yang cekung</p><p>pahat miring : untuk mengerjakan bagian yang miring </p><p></p><p>Maaf kalo salah</p>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "fungsi-dari-pahat-pengot-adalah-3-poin-untuk-mengerjakan-bag-314",
            "question": "Fungsi dari pahat pengot adalah... *    3 poin\r\nUntuk mengerjakan bagian yang lengkung\r\nuntuk membuat siku-siku pada sudut kayu\r\nUntuk membentuk bagian yang cekung\r\nUntuk membersihkan sela-sela ukiran dan meraut\u200b",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<p><strong>Jawaban:</strong></p><p>Fungsinya : Untuk membersihkan pada sudut sela-sela ukiran dan meraut bagian-bagian yang di perlukan.</p><p><strong>Penjelasan:</strong></p><p>Jangan Lupa Follow</p>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "apa-yang-dimaksud-dengan-lipsing-779",
            "question": "Apa yang dimaksud dengan lipsing",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<p><strong>Jawaban:</strong></p><p>Sinkronisasi bibir atau lip sync (singkatan dari lip synchronisation) adalah sikap seseorang seolah benar-benar bernyanyi dengan menggerakkan bibirnya dibarengi dengan lagu yang diputar melalui kaset atau media yang lain.  Sinkronisasi bibir masih sangat banyak dilakukan oleh penyanyi-penyanyi tingkat Internasional.</p><p></p><p><strong>Penjelasan:</strong></p><p><strong><em><u>SEMOGA</u></em></strong><strong><em><u> MEMBANTU</u></em></strong></p><p><strong><em><u>MAAF</u></em></strong><strong><em><u> </u></em></strong><strong><em><u>KALO</u></em></strong><strong><em><u> SALAH</u></em></strong></p><p><strong><em><u>JADIKAN</u></em></strong><strong><em><u> JAWABAN</u></em></strong><strong><em><u> TERCERDAS</u></em></strong><strong><em><u> YA</u></em></strong></p>",
                    "attachments": []
                },
                {
                    "answer": "<p><strong>Jawaban:</strong></p><p>lipsing itu seperti kita udh menyanyi terlebih dahulu lalu di rekam suara kita , dan jika kita mau nyanyi lagi kita tinggal ikutu gerakan mulut</p>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "alat-musik-yang-sering-dipandang-memiliki-bunyi-yang-indah-adalah-406",
            "question": "Alat musik yang sering dipandang\r\nmemiliki bunyi yang indah adalah\u200b",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<p><strong>Jawaban:</strong></p><p>suling sih menuruth gw</p><p><strong>Penjelasan:</strong></p><p>kalau menurut lu apa?</p>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "a-pensil-b-kuas-cpenghapus-dkayu-ekertas-fpensil-warna-dari-260",
            "question": "A. pensil    B. kuas\r\nC.penghapus\r\nD.kayu\r\nE.kertas\r\nF.pensil warna\r\n dari poin diatas manakah yang termasuk ke dalam media menggambar model adalah...\r\n\r\ntolong di jwb\u200b",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<p><strong>Jawaban:</strong></p><p>jawabannya:</p><p>F.pensil warna</p><p><strong>Penjelasan:</strong></p><p>karena,jika kita ingin menggambar,setelah menggambar lalu diwarnai,karena pensil warna gambaran yang kita buat menjadi bagus</p><p></p><p>semoga bermanfaat\uff61\u25d5\u203f\u25d5\uff61</p>",
                    "attachments": []
                },
                {
                    "answer": "<p><strong>Jawaban:</strong></p><p>A.pencil</p><p><strong>Penjelasan:</strong></p><p>karna baru mulai bikin jd disebut model atau pola</p><p>jd bs diawali dng penskl dulu</p>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "di-bawah-ini-merupakan-cri-khas-musik-daerh-adalah-771",
            "question": "Di bawah ini merupakan cri khas musik daerh adalah",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<p><strong>Jawaban:</strong></p><p>aku nggak bisa jwb, karena nggak ada gambar nya</p>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "15-masa-inkubasi-penyakit-sifilis-adalah-o-a-1-3-minggu-b-2-528",
            "question": "15. Masa inkubasi penyakit sifilis    adalah...\r\nO A. 1-3 minggu\r\nB. 2-4 minggu\r\nO C. 3-5 minggu\r\nO D. 4-6 minggu\r\nO E.5-7 minggu\u200b",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<p><strong>Jawaban:</strong></p><p>2-4 Minggu masa inkubasi</p>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "enar-1-yang-termasuk-karya-3-dimensi-adalah-a-gambar-b-patung-596",
            "question": "Enar!\r\n1. Yang termasuk karya 3 dimensi adalah\r\nA. Gambar\r\nB. Patung\r\nC. Lukisan\u200b",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<p><strong>Jawaban:</strong></p><p>B. Patung</p><p><strong>Penjelasan:</strong></p><p>karena karya 3 dimensi dapat dilihat dari segala arah</p><p></p>",
                    "attachments": []
                },
                {
                    "answer": "<p><strong>Jawaban:</strong></p><p>B. patung</p><p><strong>Penjelasan:</strong></p><p>Benda tiga dimensi adalah karya seni rupa yang memiliki panjang, lebar dan tinggi serta memiliki volume</p><p>semoga membantu</p>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        }
    ]
}